馬來西亞省？

下邊啲留言睇到我拗晒頭

原來大陸人係馬來西亞係咁大

推求解

天龍人

華人係有錢，不過係二等公民，未自己幻想個祖國出黎撐囉。都幾可悲㗎，明明中國同華僑一d關係都冇

馬拉華人一向低賤，出賣華人最多既就係馬華黨

垃圾地方 請都唔去

但唔係有排華存在既咩

排華梗係馬來人排華人啦

咁做咩啲人講到好似自己地方

好慘，我係馬拉華人，我d親戚全部都係奶共

求大家 救救周同學 不能讓黑警將真相埋沒

「證據確鑿求backup」有片證實班狗刻意阻救護車

所以依家真係變左馬來西亞省？

咁佢地馬拉大㗎嘛
好似美國黑人喺美國係二等公民咁，白人優先
馬來西亞就馬來人優先

唔知你去過馬拉未其實馬拉用殘體字，街又糊糟，真係似返左大陸
d支那牌子手機呢度好多舖，好受歡迎

未去過只係有聽過排華，所以先覺得奇怪，點解係一個比人排斥緊既地方可以咁大聲

馬拉華人, 3類:
1) 同政府有利益關係果D, 成日覺得自己係馬拉人 (Chinese Malaysian), 但係真正巫族從來唔當你係馬拉人
2) 同支有利益關係果D, 成有覺得自己係華人(Malaysian Chinese), 結果番支那比當係外國人, 本土又無地方企, 交完稅但乜福利都無.
3) 仲有d 後生ge, 用緊passport 係Malaysian, 去到外國咪話自己係Malaysian; 同一大班支那人一齊就話係華人, 不過好多有得移民都移民去美國加拿大.

就係因為比馬來人壓榨（政治上），所以班華人咪要用中國人身份黎打飛機
支那強大啦佢都覺得身為中國人，有面

另外仲有馬拉好多華語媒體/報紙都係背後中資的，同香港文匯日月神報cctvb果d同樣一樣道理

咪就係因為現實唔敢出聲 先至上網奶共打飛機搵返啲自豪感咯

FB五毛有一大部分係新加坡同大馬人

成件事越諗越恐怖，用咁既方式擴張自己版圖，睇嚟一帶一路應該都係咁用

我敢講句從來冇認過自己係支那人
不過比人老屈就有
你知支那人最鍾意屈鳩你做支那人

岩呀, 日日比正統馬拉人屈錢, 但係從來唔敢出聲.

應該唔會認自己係支國人, 但認係華人.

咁佢哋又唔攞中國出黎串反人表明自己地位有幾高既？

直接馬來西亞人 Malaysian is ok
不用解釋太多

因為小農DNA, 有得食飽就算.

重點係真正巫族心底唔覺華人係Malaysian

估唔到啲關係咁撚複雜

聽人講巫族又無錢又廢又懶係咪真 如果係咁佢地憑咩可以睇唔起人 人地馬拉華人學埋馬來文都唔當人係自己一分子 華人咁有錢有能力 應該connect埋先岩

懶係懶d,馬來人係有種族優先的，有樓會平d 等等

*買

我d親戚（唔係廢老）都成鳩日話自己既根係中國，係中國人一份子
我通常都會串鳩佢地叫佢剪撚左本馬來西亞passport返大陸做中國人lo

光復香港，時代革命

馬拉排華啦屌
cls，成班仆街中華膠住喺人地度，拎嗰度passport做到你咁撚賤走去奶共？

加一
8月個陣翻過去，係得表哥表姐支持我，其他反晒面咁滯

唔計好有錢好有權嗰批
部分馬來西亞華人你真係冇辦法同佢有正常溝通
唔知係咪生活好幸福, 長期鳩下鳩下咁, 係"哪來的自信"嗰種

差唔多成十年前已經開始見啲馬拉華人成日係啲女明星fb 留埋啲古古怪怪comment/message

近呢幾年唔知點解部分馬來西亞華人好狂熱咁追捧HKG報, 華記正能樣, TVB 呢啲

因為自卑，要揾寄託

馬來華人人口佔23%, 好想知真正既馬來人係咪都係咁奶共?

非也